陳奕迅top3廣東歌

富士山下
不來也不去
葡萄成熟時

不服來計

辯

白玫瑰呢？

陀飛輪都無

此post已完

月球下的人

六月飛霜呢
Shall we talk 同任我行都正

不死傳說 刀冇🤦🏻‍♂️仲話top3

淘汰

廣東歌呀淘汰
不過又係幾好聽嘅

不如不見

不來也不去 top3應該穩
仲有不如不見都正

刀冇係邊首新歌？

刀你老母咩

應該好難有結論

任我行一定有

浮誇

月球上的人呢

無得揀 太多top
但係不來也不去top3 一定

傷信

不如不見
最佳損友
明年今日

遠在咫尺
落花流水
無人之境

有冇巴絲分享下對《不來也不去》嘅歌詞理解

落花流水
人來人往
最佳損友
太難揀了

七百年後
明年今日
葡萄成熟時

我的快樂時代
黃金時代
任我行

今日
苦瓜
陀飛輪

綿綿
當這地球沒有花
十面埋伏

今日
陀飛輪
苦瓜

遠在咫尺
不來也不去
人來人往

綿綿
猜情尋
怕死

好撚威威呀

1874 呢

唔撚想

關你撚事咩

頂你網上咁多reference都要問，明知大部份連登仔都係copy&paste架姐

不如不見
富士山下
那一夜有沒有說（定雪？）
Between佢版本嘅傾城都好撚正

人來人往
阿牛
不來也不去

沙龍
沙龍
沙龍

大開眼界
防不勝防
十面埋伏

就個人而言 top three bias：
1. 低等動物
2. 富士山下
3. 最後派對

綿綿 呢?

低等動物係小品作既上品，
如果呢個list我會放new order取代富士山下，咁會合適小小

反高潮都無唔乸係呀化

new order 同 last order

但林夕真係高班d，
new order詞同編曲都贏last order

明年今日
傷信
今日

阿牛
不來也不去
富士山下

落花流水
月球上的人
不如不見

任我行

傷信我個人黎講幾憎，
因為太重80年代味道，
唔係eason最擅長處理，
所以可以不理

明年今日我都考慮過，
但個陣既佢都未到全盛，仲差小小

今日有意義，但意境唔深，曲風單調

單車
淘汰

阿牛現場感染力一流，
但冇細水長流之效，
相比eason其他作品有更多值得考慮

失憶蝴蝶

浮誇
黃金時代
六月飛霜

陀飛輪
歌頌
粵語殘片

好難簡
不過一定有反高潮

落花流水編曲唔得，
月球上的人意境夠，但畫面唔夠同類既富士山下鬥，同類型既建議唔好挑戰富士山下，呢首唔會輸

不如不見我覺得so far so good, 但overrated

我的快樂時代
今日
超人的主題曲

呢首小品中上作，
仲差兩首

浮誇overrated, 只係eason發揮出呢首歌既極限
黃金時代老土左小小，個人認為有更好選擇
六月飛霜當年一出係幾驚艷，算係大虎頭小虎尾之作，都係個句，有更好選擇

人來人往
落花流水
富士山下

本身想揀時代曲 但上面三首真係最top

1.不來也不去
2.任我行
3.人來人往

其他:阿牛 黑夜不再來 1874

人來人往
不來也不去

呢兩首一定有份

十年歌詞真係屌打晒所以廣東歌

最top:
與我常在
浮誇
我的快樂時代

最多人識就應該係銀河唯一的秘密

不能同意更多

富士山下
落花流水
葡萄成熟時

不來也不去
任我行
一絲不掛

Agger
淨返一首我揀浮誇

一絲不掛真係神作 top1

其實個人覺得陀飛輪唔好聽
曲風單調，編曲唔突出，無抑揚頓挫之感
然後填詞過於說教，意境不及其他深遠
個感覺就好似一個阿伯咁噚氣😂😂

識小小野，陀飛輪又係一首overrated作品

首歌真係好悶呢~~~唔係講笑
有種聽完想恰著嘅感覺

白玫瑰
裙下之臣
落花流水

Agger 仲話top 3 ,top 10 都唔會排到

我既話應該會係
我杯茶
十六月六日晴
一切還好／時代巨輪／Crying in the party／人車誌
好難揀

傷信CD版時期嘅單春仲細 處理得差
試下聽下06年演唱會嘅傷信 睇下佢表現成點

1. 葡萄成熟時
2. 人來人往
3. 富士山下

無論點都一定有葡萄成熟時
曲詞編唱完美的結合

任我行 不來也不去 月球上的人

不來也不去 任我行 萄葡成熟時
其他例如 不如不見 完 明年今日 苦瓜 都好正

兩首曲都差唔多一樣 點去比

new order曲風又有自嘲味，又帶點積極
last order曲風憂怨得濟

兩首詞講緊唔同角度，但我鍾情於new order既意境多d，而且係廣東話

不來也不去冇得輸嫁喇
第2我揀03concert嘅綿綿

最後想留番比幫Eason入屋嘅超人的主題曲
又或者幫佢彈起嘅明年今日

第五個現代化

閉起雙眼你最掛念誰

於心有愧
葡萄成熟時
不來也不去

林夕用詞的確比Wyman 較高深精警
但係Wyman寫個種淒美變態情慾既詞已經去到另一個境界 (e.g . 防不勝防，低等動物)
個人認為Wyman寫得比較有feel
一曲兩詞既歌 依首算係經典
利申： I buy last order ，雖然係普通話

黑擇明呢，無人提既

熱帶雨林
防不勝防
不來也不去

任我行係幾屈，但略嫌唔夠大路，呢首係我心目中都有top5
陀飛輪唔好提

黑擇明首曲有上限，林夕同醫神已經發揮左呢首曲極限

熱帶雨林 但屬小品，最多top10
防不勝防唔差，但arrangement太普通

今日
無人之境
人來人往

富士山下第一
其他好難揀

富士山下係必放，
呢首化境級，
可以入史上十大廣東歌之一

不來也不去
人來人往
穩攞頭二
最後一首我揀唔到

孤獨探戈、1874、Lonely Christmas

不來也不去
太陽照常升起
沙龍
BTW TOP 3 一定要有不來也不去

不來也不去
浮誇
六月飛霜

見到樓主d評語 梗係覺得有浸中二病柒味 sorry

月球上的人
任我行
苦瓜

月球上的人係例外，其餘諗到可以擺上頭三既好歌，全部都係林夕/黃偉文寫詞。

gimmick姐

不如不見 人來人往 失憶蝴蝶
個人喜好

失戀太少 x3

不來也不去
反高潮
浮誇
三首最難唱

夕陽無限好

真係最top既:

我的快樂時代
與我常在
K歌之王

冷門既:
遊離份子
歌‧頌
一切還好

人來人往
富士山下
歲月如歌

我什麼都沒有

富士山下
最佳損友
我的快樂時代

另外好鍾意黃金時代 時代曲 貝多芬與我

我的快樂時代
我甚麼都沒有
富士山下

熱帶雨林

點解冇人講
完

07-09年全盛時期去演繹既話每一首都係最top

點解可以仲未有K歌之王 十面埋伏 天下無雙

其實你top嘅定義係乜
首歌嘅填詞編曲定佢唱得最好嘅3首

四季 一定要有啦

佢首首歌都咁撚正 點揀top3

why not both

人來人往
明年今日
最佳損友

陀飛輪
我的快樂時代
不來也不去